**Introdução ao Quiz de "Friends"**:

Bem-vindo ao nosso quiz interativo sobre *Friends*, a série icônica que conquistou fãs ao redor do mundo com as aventuras de Ross, Rachel, Monica, Chandler, Joey e Phoebe. Se você se considera um verdadeiro fã, agora é a hora de testar seus conhecimentos! Prepare-se para 10 perguntas desafiadoras, cada uma com três opções de resposta. Ao final, você receberá um personagem como feedback, baseado no seu desempenho. Boa sorte e divirta-se!

**Descrição do Quiz:**
Este quiz foi criado para testar o quanto você realmente conhece a série *Friends*. São 10 perguntas de múltipla escolha que cobrem diversas fases e momentos marcantes da série. Ao final, com base no seu percentual de acertos, você será comparado a um dos personagens da série. Se você for como Ross, estará com os livros abertos e pronto para saber de tudo. Se for como Joey... bem, você fez o seu melhor, certo? ;)

---

**Perguntas do Quiz:**

1. **Qual é o nome completo da personagem Phoebe?**
   - a) Phoebe Buffay-Hannigan  
   - b) Phoebe Buffay  
   - c) Phoebe Hannigan

2. **Qual é o trabalho do Chandler no início da série?**
   - a) Publicitário  
   - b) Analista de dados  
   - c) Estatístico

3. **Como Ross chama o seu macaco de estimação?**
   - a) Marcel  
   - b) Melman  
   - c) Morty

4. **Em que cidade a série "Friends" se passa?**
   - a) Los Angeles  
   - b) Chicago  
   - c) Nova York

5. **Qual dos amigos ficou famoso com o bordão "How you doin'?"?**
   - a) Joey  
   - b) Chandler  
   - c) Ross

6. **Com quem Monica começa a sair e depois se casa?**
   - a) Ross  
   - b) Chandler  
   - c) Richard

7. **Qual é o nome do café onde o grupo sempre se encontra?**
   - a) Coffee Spot  
   - b) Central Perk  
   - c) Bean Brew

8. **Quantas irmãs Joey tem?**
   - a) Sete  
   - b) Cinco  
   - c) Seis

9. **Qual era o nome da banda que tocou no casamento de Ross e Emily?**
   - a) The Pretenders  
   - b) The Rembrandts  
   - c) Swing Kings

10. **Quem ficou grávida na última temporada da série?**
    - a) Monica  
    - b) Rachel  
    - c) Phoebe

---

**Ranking de acertos:**

- **0-30% (0 a 3 acertos) – Joey Tribbiani:**  
  Você pode não saber muito sobre *Friends*, mas seu charme é inegável! Talvez precise assistir a mais episódios, mas lembre-se: "How you doin’?"

- **40-60% (4 a 6 acertos) – Rachel Green:**  
  Você conhece bastante a série, assim como Rachel conhece o mundo da moda! Mas ainda pode melhorar – continue assistindo para brilhar como ela.

- **70-90% (7 a 9 acertos) – Monica Geller:**  
  Você é organizado(a) e detalhista! Assim como Monica, você sabe muito sobre os amigos e seus momentos, mas sempre há um pouquinho mais para aprender.

- **100% (10 acertos) – Ross Geller:**  
  Parabéns, Dr. Geller! Você é uma enciclopédia viva de *Friends*, e nenhum detalhe escapou de você. Aposto que até Marcel está orgulhoso!

---

Agora é só começar o quiz e ver qual personagem mais se parece com você!

---

Aqui está o gabarito para o quiz de *Friends*:

1. **Qual é o nome completo da personagem Phoebe?**  
   Resposta: **b) Phoebe Buffay**

2. **Qual é o trabalho do Chandler no início da série?**  
   Resposta: **b) Analista de dados**

3. **Como Ross chama o seu macaco de estimação?**  
   Resposta: **a) Marcel**

4. **Em que cidade a série "Friends" se passa?**  
   Resposta: **c) Nova York**

5. **Qual dos amigos ficou famoso com o bordão "How you doin'?"?**  
   Resposta: **a) Joey**

6. **Com quem Monica começa a sair e depois se casa?**  
   Resposta: **b) Chandler**

7. **Qual é o nome do café onde o grupo sempre se encontra?**  
   Resposta: **b) Central Perk**

8. **Quantas irmãs Joey tem?**  
   Resposta: **a) Sete**

9. **Qual era o nome da banda que tocou no casamento de Ross e Emily?**  
   Resposta: **c) Swing Kings**

10. **Quem ficou grávida na última temporada da série?**  
    Resposta: **b) Rachel**